[
    {
        "questionStem": "“爱祖国、爱人民、爱劳动、爱科学、爱社会主义”是社会主义道德的基本要求。在当代中国，对“爱祖国”的要求最集中地体现在()",
        "option": [
            "坚持祖国的统一，反对分裂祖国的言行",
            "爱社会主义，积极参加中国特色社会主义建设",
            "追求健康、文明、科学的生活方式",
            "通过诚实劳动、合法经营去获取利益和财富"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632558141440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "集体主义的最高层次的道德要求是()",
        "option": [
            "先公后私先人后己",
            "诚实劳动热爱祖国",
            "无私奉献一心为公",
            "顾全大局遵纪守法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627789217792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "志愿服务精神的精髓是()",
        "option": [
            "友爱",
            "互助",
            "奉献",
            "进步"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196626849693696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依法行政是依法治国的一个关键环节，是法治国家对政府行政活动的基本要求。依法行政要求行政机关必须诚实守信。下列哪一行为违反了诚实守信原则？()",
        "option": [
            "某县发生煤矿重大安全事故，政府部门通报了相关情况，防止了现场矛盾激化",
            "某市政府在招商引资过程中承诺给予优惠，因国家政策变化推迟兑现",
            "某县政府因县内其他民生投资导致资金紧张，未按合同及时支付相关企业的市政工程建设款项",
            "某区政府经过法定程序对已经公布的城建规划予以变更"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620407242752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德与法治课程定位不可用以下哪条表述？()",
        "option": [
            "是一门公共必修课",
            "是一门思想政治理论课程",
            "是一门理论课程",
            "是一门专业课"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639935922176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "素质是从事某种社会活动所需要的自身基础和内在条件，它是()。",
        "option": [
            "先天的遗产",
            "后天的培养",
            "先天的遗产和后天的培养",
            "学习的能力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639365496832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()的统一是中国历史发展的必然结果。",
        "option": [
            "爱国主义与爱中国共产党",
            "爱国主义与爱社会主义",
            "爱国主义与坚持人民民主专政",
            "爱国主义与马克思主义指导的统一"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632063213568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人在道德意识道德行为方面，自觉地按照一定社会或阶级的道德要求所进行的进行的自我审度、自我教育和自我完善的活动，被称为()",
        "option": [
            "道德修养",
            "自我实现",
            "自我欣赏",
            "自我设计"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627088769024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "深深地根植于()，是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。",
        "option": [
            "中国精英文化",
            "中国革命文化",
            "中华优秀传统文化",
            "中国特色社会主义先进文化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629940895744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "对于个人理想的性质、内容以及实现有着决定性影响的是()",
        "option": [
            "生活理想",
            "职业理想",
            "道德理想",
            "社会政治理想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634563018752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全心全意为人民服务是()",
        "option": [
            "中国传统道德",
            "原始社会道德",
            "中国革命道德",
            "一切社会共有的道德"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196628208648192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是()在价值层面的本质规定。",
        "option": [
            "社会意识形态",
            "社会主义制度",
            "?社会主义意识形态?",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196629529853952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "男女双方的恋爱行为，客观上是对社会负有相应的道德责任的行为。下列选项中，违背男女恋爱中基本道德要求的是()",
        "option": [
            "尊重对方的人格",
            "自觉承担责任",
            "文明相亲相爱",
            "要求对方断绝与其他异性的交往"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196627264929792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作出建立社会主义市场经济体制决策的会议是()",
        "option": [
            "中共十二大",
            "中共十三大",
            "中共十四大",
            "中共十五大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621170606080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“志同道合”是表现信念的()",
        "option": [
            "稳定性",
            "多样性",
            "亲合性",
            "科学性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196634395246592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于法律和国家关系的表述中，正确的是()",
        "option": [
            "国家需要法律",
            "法律先于国家而产生",
            "法律不一定从属于国家",
            "法律的产生与国家的产生没有必然联系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196620927336448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法治的核心和精髓是()。",
        "option": [
            "依法治国",
            "社会主义法治理念",
            "社会主义法律体系",
            "执法为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196620222693376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义是人们自己故土家园、种族和文化的归属感、()、尊严感与荣誉感的统一。",
        "option": [
            "自豪感",
            "认同感",
            "自信心",
            "自尊心"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632096768000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实际活动，协调人们之间的关系。这指的是道德的",
        "option": [
            "认识功能",
            "调节功能",
            "沟通功能",
            "教育功能"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628414169088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”反映了中华民族传统美德中的()",
        "option": [
            "责任意识与奉献精神",
            "谦虚礼让的精神",
            "恪守诚信的精神",
            "人际和谐的精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196628347060224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在现阶段，爱国主义主要表现为()",
        "option": [
            "献身于社会主义建设",
            "献身于保卫社会主义现代化事业",
            "献身于促进祖国统一的事业",
            "献身于促进国家和平统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631228547072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代社会，有序的公共生活对经济社会健康发展的重要意义主要有()。",
        "option": [
            "有序的公共生活是社会生产活动的重要基础",
            "有序的公共生活是促进社会和谐的重要条件",
            "有序的公共生活是提高社会成员生活质量的基本保障",
            "有序的公共生活是社会文明的重要标志"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626044387328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治理念的基本内涵除了依法治国、执法为民还有()。",
        "option": [
            "公平正义",
            "自由平等",
            "服务大局",
            "党的领导"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196618452697088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱情是一对男女基于一定的社会基础和共同的生活理想，在各自内心形成的互相倾慕，并渴望对方成为自己终身伴侣的一种强烈纯真专一的感情。下列选项中，真正属于爱情的有()。",
        "option": [
            "单相思、一厢情愿",
            "相濡以沫，终身对爱侣承担责任",
            "“只求曾经拥有，不求天长地久”",
            "爱恋双方彼此尊重对方的情感和人格，平等履行道德义务"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196625759174656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于道德的本质，下列正确的是()。",
        "option": [
            "道德是反映社会经济关系的特殊意识形态",
            "道德决定经济基础",
            "道德是社会利益关系的特殊调节方式",
            "道德是一种实践精神"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196626497372160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，债权债务终止：（）",
        "option": [
            "债务已经履行",
            "债务相互抵销",
            "债务人依法将标的物提存",
            "债权人免除债务"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616825307136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为一名大学生，积极投身道德实践活动的途径有()。",
        "option": [
            "参加支教支边活动",
            "积极参加义务献血活动",
            "积极参加各类志愿服务",
            "自觉学习道德模范"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626077941760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，法定代理终止：（）",
        "option": [
            "被代理人取得或者恢复完全民事行为能力",
            "代理人丧失民事行为能力",
            "代理人或者被代理人死亡",
            "法律规定的其他情形"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616783364096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记说：网络空间天朗气清、生态良好，符合人民利益。网络空间乌烟瘴气、生态恶化，不符合人民利益。作为当代大学生应当遵守下列()网络道德。",
        "option": [
            "正确使用网络工具",
            "健康进行网络交往",
            "自觉避免沉迷网络",
            "养成网络自律精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625868226560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "十八届四中全会提出，全会提出，法律是治国之重器，良法是善治之前提。建设中国特色社会主义法治体系，必须坚持立法先行，发挥立法的引领和推动作用，抓住提高立法质量这个关键，要（）。",
        "option": [
            "恪守以民为本、立法为民理念",
            "贯彻社会主义核心价值观",
            "尽快学习和借鉴西方发达国家的立法经验",
            "使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志、得到人民拥护"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196619107008512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法法律规定，宗教信仰权利与义务主要包括()。",
        "option": [
            "享受社会救助待遇",
            "国家保护正常的宗教活动",
            "公民有宗教信仰自由",
            "我国宗教实行独立自主自办的方针，反对外来势力支配和干涉中国宗教的内部事务"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196617454452736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德修养过程中应采取()等行之有效的方法。",
        "option": [
            "学思并重",
            "省察克治",
            "慎独自律",
            "知行统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638585356288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把金钱作为衡量人生价值的唯一标准，这是典型的（）",
        "option": [
            "享乐主义",
            "个人主义",
            "拜金主义",
            "实用主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196636802777088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "十八届四中全会提出，全会提出，法律是治国之重器，良法是善治之前提。建设中国特色社会主义法治体系，必须坚持立法先行，发挥立法的引领和推动作用，抓住提高立法质量这个关键。要()。",
        "option": [
            "恪守以民为本、立法为民理念",
            "贯彻社会主义核心价值观",
            "尽快学习和借鉴西方发达国家的立法经验",
            "使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志、得到人民拥护"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196619144757248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生观是人们关于()等问题的总观点和总看法。",
        "option": [
            "人生追求",
            "人生目的",
            "人生态度",
            "人生价值"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196636576284672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "网络是虚拟世界，因而不存在道德问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624739958784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法规定了国家的根本制度。我国宪法确立了中国共产党的领导地位，规定了国家的根本任务、领导核心、指导思想、基本原则、发展道路、奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622357594112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律在调节领域、调节方式、调节目标等方面存在很大不同，后者是上层建筑的重要组成部分，前者不是。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196638002348032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "某公司的职工在三亚旅游时，主动把吃剩的瓜子壳、果皮等收拾干净，放到垃圾箱里。他们的这种行为是多余的，因有专人打扫",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624517660672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义法治体系本质上是中国特色社会主义制度的法律表现形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622177239040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "集体主义要求无条件牺牲个人利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623875932160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国的根本制度是社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621996883968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "每年12月1日是我国法律规定的国家宪法日。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196622890270720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族走向伟大复兴，未必一定要完成祖国统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630414852096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "任何组织和个人不得招用未满18周岁的未成年人。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196622034632704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全球化特别是经济全球化与爱国主义思想行为是根本冲突的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630649733120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人品德是个人实现自我完善的内在根据。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624005955584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想在没有实现以前就是空想和幻想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633174704128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观与社会主义核心价值体系具有内在的一致性，都体现了社会主义意识形态的本质要求，体现了社会主义制度在思想和精神层面的质的规定性，是建设中国特色社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴中国梦的价值引领。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628850376704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民主与法治是我国社会主义政治文明建设的目标与基本内容。民主与法治既相辅相成，不可分割，又存在本质区别甚至相互制约。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622789607424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生要坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和____。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1781197172591558656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是人民的理论，第一次创立了人民实现自身解放的思想体系。____是马克思主义的本质属性。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781197173799518208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "二十大报告指出，十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、____的历史任务。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成小康社会",
        "id": "1781197172977434624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "认识人的本质，只能立足于具体的、____社会关系中从事社会实践的人，而不能从抽象的人性论出发，更不能依靠所谓神的启示。",
        "option": "",
        "answer": "历史的",
        "id": "1781197173124235264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们需要继续完善法律，既要适时制定新的法律，也要及时____和完善现行法律。",
        "option": "",
        "answer": "修改",
        "id": "1781197176433541120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们要肩负历史使命，坚定前进信心，____、明大德、成大才、担大任，努力成为堪当民族复兴重任的时代新人。",
        "option": "",
        "answer": "立大志",
        "id": "1781197173048737792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德不是简单地再现世界或描述世界，而是对世界进行____评价。",
        "option": "",
        "answer": "价值",
        "id": "1781197175959584768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "世界观决定人生观,对人生意义的正确理解，需要建立在对____正确认识的基础之上",
        "option": "",
        "answer": "世界发展规律",
        "id": "1781197173573025792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的____决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会性",
        "id": "1781197173312978944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观，要增强自己的价值判断力和____，辨别什么是真善美、什么是假恶丑，自觉做到常修善德、常怀善念、常做普举。",
        "option": "",
        "answer": "道德责任感",
        "id": "1781197175519182848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]